                \begin{eqnarray*}
                        % \nonumber to remove numbering (before each equation)
                        \vec{u}&=&\vv{AC}+\vv{BA}+2\vv{CB}\\
                        &=&\vv{AC}-\vv{AB}+2(\vv{CA}+\vv{AB})\\
                        &=&\vv{AC}-\vv{AB}+2\vv{CA}+2\vv{AB}\\
                        &=&-\vv{AC}+\vv{AB}
                \end{eqnarray*}
                
                \begin{eqnarray*}
                        % \nonumber to remove numbering (before each equation)
                        \vec{v}&=&2\vv{AC}-\vv{CB}+\vv{BA}-\vv{AB}\\
                        &=&2\vv{AC}-(\vv{CA}+\vv{AB})-\vv{AB}-\vv{AB}\\
                        &=&2\vv{AC}-\vv{CA}-\vv{AB}-2\vv{AB}\\
                        &=&3\vv{AC}-3\vv{AB}\\
                        &=&-3(-\vv{AC}+\vv{AB})\\
                        &=&-3\vec{u}
                \end{eqnarray*}
        {\textbf{Explications :}}\\L'idée est de simplifier les écritures des vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ afin de les écrire en fonction des mêmes vecteurs (ici, $\vv{AB}$ et $\vv{AC}$.
                Par conséquent $\vec{v}=-3\vec{u}$ et donc les vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ sont bien colinéaires.
